台灣Apple Siri 小姐真身曝光！真人超靚女！！

Apple Siri 小姐真身曝光！盧怡君：有種雲端情人的感覺
| Kay | 21-01-2019 10:34 | |

不知各位使用 iPhone、iPad 等 Apple 裝置的朋友，有否試過「Hi Siri」報天氣或講無聊事呢？或者不少人都想知 Siri 小姐、Siri 先生為何，但一直以來只是個謎，不知從何得知。不過這個世紀疑團經已有答案，說的是台灣版 Siri 小姐真身正式曝光！她就是台灣資深商業配音員暨配音老師，擁有 20 多年配音經驗的盧怡君。

【相關報道】Apple HomePod 來了！搶先實試廣東話玩「喂 Siri 」等 8 大賣點

【相關報道】Apple HomePod 買機必學！兩式完全 Reset 重設教學

盧怡君在電台節目《娛樂 E 世代》分享配音工作經歷時，提到自己曾經透過錄音室介紹，得到一份配音工作，但當時並不知道這份工作就是擔當台灣版 Siri 小姐，只知道是國外的工作，需要簽下長達 5 年的合約。她提到擔當 Siri 小姐的特別之處，是需要在 1 個月內完成全部錄音工作，每日花 2 至 3 小時錄音，期間更錄了幾十萬個字。同時錄音時間和語句數量都有合約限制，不能 NG 之外，語調也要一致，因此她自己都笑言這是非常有壓力的工作！

盧怡君也提到，為 Siri 配音的稿件讓她「一頭霧水」，明明上一句提及天氣，但下一句又變了談娛樂、歷史，極有抓不着頭腦的感覺，即使要說「我很興奮」時，語氣、音色也要相當淡定，跟以往為電話語音，又或是為百貨公司歡迎詞配音的工作大有分別。由於盧怡君不是 iPhone 用家的關係，因此直到朋友問她是否為 Siri 配音時，她才知道這個「非常有壓力的工作」是要擔當 Siri 小姐。好笑的是，她的朋友得知她的就是 Siri 小姐後，一見到她就會講：「Hi Siri」之外，也會經常問她：「講笑話給我聽好嗎？」，不過她笑指，自己也要聽聽 Siri 的聲音才能模仿。她表示 Siri 能夠答出讓人「黑人問號」的答案，其實是後期製作使然，原配音版本沒有說過笑話及台語，因此猜測 Apple 會將她錄過的句子再作編輯，才能建立現在 Siri 的「無厘頭」形象。

由於盧怡君為 Siri 配音的工作存在合約協定，因此一直不敢表明身份，直到合約完結，她的任務才告完成。她認為成為 Siri 小姐是一次難得的經驗，有種跟大家成為朋友，甚至雲端情人的感覺呢！

真人超靚女！！

靚女???

唔靚咩？

Hong Kong le?

永遠留白
對毒撚可能會好啲

唔好打咁多飛機，年紀輕輕咁快盲

ching食開屎

篇文棋靈王作

屌 地鐵廣播嗰個正10倍

香港 =
唔好意思 我唔係好肯定你講咩
唔好意思 我聽唔清楚!

咁英文版Google assistant同siri嘅女聲版係邊個?

之前新聞有講

呢排棋靈王係咪開始收入室弟子

超靚女？

Samsung打手？靚女？

想知香港siri把新聲係邊個配

邊篇新聞?

屌你

地鐵把囂屎港女聲